#    Chinese (Traditional) translation for base-config
#
#    Translators, if you are not familiar with the PO format, gettext
#    documentation is worth reading, especially sections dedicated to
#    this format, e.g. by running:
#         info -n '(gettext)PO Files'
#         info -n '(gettext)Header Entry'
#
#    Some information specific to po-debconf are available at
#            /usr/share/doc/po-debconf/README-trans
#         or http://www.debian.org/intl/l10n/po-debconf/README-trans
#
#    Developers do not need to manually edit POT or PO files.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: base-config\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2005-09-10 19:59+0100\n"
"PO-Revision-Date: 2005-02-14 14:43+0800\n"
"Last-Translator: Tetralet <tetralet@pchome.com.tw>\n"
"Language-Team: Debian-user in Chinese [Big5] <debian-chinese-big5@lists."
"debian.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#. Type: title
#. Description
#: ../templates:3
msgid "Ubuntu base system configuration"
msgstr "Ubuntu 的 Base System 設定作業"

#. Type: select
#. Description
#: ../templates:8
msgid "Choose the next step in the install process:"
msgstr "請在安裝程序中選擇下一個步驟："

#. Type: select
#. Description
#: ../templates:8
msgid "This is the base system configuration menu."
msgstr "這是 Base System 的設定選單。"

#. Type: note
#. Description
#: ../templates:13
msgid "Welcome to your new Ubuntu system!"
msgstr "歡迎進入新的 Ubuntu 系統！"

#. Type: note
#. Description
#: ../templates:13
msgid ""
"This program will now walk you through the process of setting up your newly "
"installed system. It will start with the basics -- time zone selection, "
"setting a root password and adding a user, and then progress to installing "
"additional software to tune this new Ubuntu system to your needs."
msgstr ""
"本程式現在將要帶領您進行新系統的設定作業。設定作業將從最基本的開始 -- 選擇時"
"區、設定 root 密碼並新增使用者﹔之後再安裝一些額外的軟體來調整這個新的 "
"Ubuntu 系統以符合您的需求。"

#. Type: boolean
#. Description
#: ../templates:23
msgid "Use a PPP connection to install the system?"
msgstr "是否藉由 PPP 連線來安裝系統？"

#. Type: boolean
#. Description
#: ../templates:23
msgid ""
"This system does not seem to be currently connected to the internet. Even if "
"you plan to install from CD, it is wise to download at least security "
"updates from the internet."
msgstr ""
"本系統目前似乎並未和網際網路連線。即使您打算藉由光碟片來進行安裝，但至少從網"
"際網路下載安全更新檔無疑是個明智作法。"

#. Type: boolean
#. Description
#: ../templates:23
msgid ""
"If you have an account on an Internet Services Provider (ISP), and you want "
"to use it during the install, you may configure the PPP service now, and "
"open a PPP connection to your ISP."
msgstr ""
"如果您有一個網際網路服務業者 (ISP) 的帳號，並且想在安裝過程中將其派上用場，您"
"可以立即進行 PPP 服務的設定作業，並建立與 ISP 之間的 PPP 連線。"

#. Type: note
#. Description
#: ../templates:69
msgid "There was a problem installing the selected software"
msgstr "在安裝所選取軟體時出了問題"

#. Type: note
#. Description
#: ../templates:69
msgid ""
"One or more packages failed to install. This may be due to bugs in the "
"packages, or you may be out of disk space or experiencing some other problem."
msgstr ""
"有一個或多個套件無法安裝。這可能是因為該套件本身的問題，或者可能是磁碟空間不"
"夠了，然而也有可能是其它的原因所造成的。"

#. Type: note
#. Description
#: ../templates:69
msgid ""
"Simply trying to install those packages (or a slightly different set of "
"packages) again may work around the problem, or at least move the "
"installation process along a little further. If you want, you can go back to "
"the package selection step, and try again."
msgstr ""
"直接試著再重新安裝這些套件 (或者在套件的組合上稍作變化) 也許就能解決問題，或"
"者至少將此安裝步驟往後挪一些。必要時，您可以稍後再回到 選取套件 這個步驟，然"
"後再試一次。"

#. Type: note
#. Description
#: ../templates:69
msgid ""
"If you decide not to try again, bear in mind that some packages on your "
"system will be in a broken state until you manually resolve the problem."
msgstr ""
"如果您已決定不要再重新嘗試，請記住，在您系統上有些套件將會處於無法使用之狀"
"態，直到您自行修復它們為止。"

#. Type: note
#. Description
#: ../templates:84
msgid "Thank you for choosing Ubuntu!"
msgstr "非常感謝您選擇了 Ubuntu ！"

#. Type: note
#. Description
#: ../templates:84
#, fuzzy
msgid "Setup of your Ubuntu system is complete. You may now login."
msgstr "Ubuntu 系統的設定作業已經完成。您現在就可以在 login: 下進行登入了。"

#. Type: note
#. Description
#: ../templates:84
msgid ""
"If you want to revisit this setup process at a later date, just run the base-"
"config program."
msgstr "如果您日後想再度進行這個設定程序，請直接執行 base-config 程式即可。"

#. Type: string
#. Description
#: ../templates:93
msgid "System hostname:"
msgstr "系統主機名稱："

#. Type: string
#. Description
#: ../templates:93
msgid "Please enter your system hostname."
msgstr "請輸入系統的主機名稱。"

#. Type: string
#. Description
#: ../templates:93
msgid ""
"The hostname is a name that identifies your system to the network. If you "
"don't know what your hostname should be, consult your network administrator. "
"If you are setting up your own home network, you can make something up here."
msgstr ""
"主機名稱 (HostName) 是用來在網路中辨別您的系統所使用的名稱。如果您不知道系統"
"的主機名稱應該是什麼，請洽詢您的網路管理員。如果您正在設定的是自己的家用網"
"路，那麼可以隨意取個名字。"

#. Type: note
#. Description
#: ../templates:103
msgid "Invalid hostname \"${HOSTNAME}\""
msgstr "不正確的主機名稱 ${HOSTNAME}"

#. Type: note
#. Description
#: ../templates:103
msgid ""
"A valid hostname may contain period-separated parts containing only "
"alphanumeric characters and the minus sign, be between 2 and 63 characters "
"long, and each part cannot begin or end with a minus sign."
msgstr ""
"正確的主機名稱應當是由 字母、數字 及 減號 所組成，以 句點 為分隔，長度必須在 "
"2 至 63 個字元之間，且其各個組成部位都不能以 減號 開頭或結尾。"

#. Type: boolean
#. Description
#: ../templates:111
msgid "Do you want to start the graphical display manager?"
msgstr "您是否想啟用圖形界面的顯示管理程式？"

#. Type: boolean
#. Description
#: ../templates:111
msgid ""
"The graphical display manager makes it possible to log in using a graphical "
"environment."
msgstr ""
"圖形界面的顯示管理程式 (Graphical Display Manager) 可以讓您使用圖形介面來進行"
"登入。"

#. Type: text
#. Description
#: ../templates:117
msgid "Load preseed file"
msgstr "載入事先已設定好的檔案"

#. Type: text
#. Description
#: ../templates:121
msgid "Display introductory message"
msgstr "顯示導言"

#. Type: text
#. Description
#: ../templates:125
msgid "Configure the keyboard"
msgstr "設定鍵盤"

#. Type: text
#. Description
#. Type: title
#. Description
#: ../templates:129 ../tzsetup-udeb.templates:3
msgid "Configure timezone"
msgstr "設定時區"

#. Type: text
#. Description
#: ../templates:133
msgid "Set up users and passwords"
msgstr "設定使用者及其密碼"

#. Type: text
#. Description
#: ../templates:137
msgid "Set the hostname"
msgstr "設定主機名稱"

#. Type: text
#. Description
#: ../templates:141
msgid "Configure and enable ppp"
msgstr "設定並啟用 ppp"

#. Type: text
#. Description
#. This MUST NOT contain a comma. The same goes for other descriptions
#. in base-config/menu/*. These form a debconf choices list.
#. Type: title
#. Description
#: ../templates:147 ../apt-setup-udeb.templates:3
msgid "Configure apt"
msgstr "設定 apt"

#. Type: text
#. Description
#: ../templates:151
msgid "Select and install packages"
msgstr "選取並安裝套件"

#. Type: text
#. Description
#: ../templates:155
msgid "Configure the Mail Transfer Agent"
msgstr "設定郵件傳送代理者(MTA)"

#. Type: text
#. Description
#: ../templates:159
msgid "Finish configuring the base system"
msgstr "結束 Base System 設定作業"

#. Type: text
#. Description
#: ../templates:163
msgid "Exit the base system configuration"
msgstr "關閉 Base System 設定作業"

#. Type: text
#. Description
#: ../templates:167
msgid "Execute a shell"
msgstr "執行一介面程式(shell)"

#. Type: text
#. Description
#: ../templates:171
#, fuzzy
msgid "Installing packages"
msgstr "安裝所選取的套件"

#. Type: text
#. Description
#: ../templates:175
msgid "Preparing for installation..."
msgstr ""

#. Type: text
#. Description
#: ../templates:184
msgid "Registering documentation, please wait..."
msgstr ""

#. Type: title
#. Description
#: ../apt-setup-udeb.templates:7
msgid "Preparing to configure apt..."
msgstr ""

#. Type: title
#. Description
#: ../apt-setup-udeb.templates:11
#, fuzzy
msgid "Copying mirror configuration..."
msgstr "時區設定"

#. Type: title
#. Description
#: ../apt-setup-udeb.templates:15 ../../apt-setup.templates:202
msgid "Checking for CD-ROM..."
msgstr ""

#. Type: title
#. Description
#: ../../tzsetup.templates:3
msgid "Time zone configuration"
msgstr "時區設定"

#. Type: boolean
#. Description
#: ../../tzsetup.templates:8
msgid "Is the hardware clock set to GMT?"
msgstr "是否將硬體時鐘設定為 GMT？"

#. Type: boolean
#. Description
#: ../../tzsetup.templates:8
msgid ""
"Unix system clocks are generally set to GMT (\"Greenwich Mean Time\", also "
"known as \"Universal Coordinated Time\", or UTC). The operating system knows "
"your time zone and converts system time into the local time. You can specify "
"whether the hardware clock is set to either GMT (recommended for a Linux-"
"only system) or local time (which may be more convenient for a system that "
"also runs other operating systems or an off-the-shelf PC)."
msgstr ""
"Unix 系統的時鐘通常設定為 GMT (即「格林威治標準時間」，或稱「世界標準時間」，"
"UTC)。作業系統會根據您所設定的時區將系統時間轉換為當地時間。您可以指定是將硬"
"體時鐘設定為 GMT (建議用於只安裝了 Linux 的系統上) 或是本地時間 (比較適用於安"
"裝了多個作業系統或是現成待售的電腦上)。"

#. Type: boolean
#. Description
#: ../../tzsetup.templates:8
msgid "The hardware clock says the time is now ${hwtime}."
msgstr "硬體時鐘顯示現在的時間是 ${hwtime}。"

#. Type: boolean
#. Description
#: ../../tzsetup.templates:21
msgid "Do you want to change your current time zone?"
msgstr "是否想要改變您當前的時區？"

#. Type: boolean
#. Description
#: ../../tzsetup.templates:21
msgid "Your current time zone is set to ${timezone}."
msgstr "您當前的時區設定為 ${timezone}。"

#. Type: select
#. Choices
#: ../../tzsetup.templates:27
msgid ""
"Eastern, Central, Mountain, Pacific, Alaska, Hawaii, Aleutian, Arizona, East-"
"Indiana, Indiana-Starke, Michigan, Samoa, other"
msgstr ""
"Eastern, Central, Mountain, Pacific, Alaska, Hawaii, Aleutian, Arizona, East-"
"Indiana, Indiana-Starke, Michigan, Samoa, 其它"

#. Type: select
#. Description
#: ../../tzsetup.templates:28
msgid "The following are common time zones in the United States of America."
msgstr "以下為美利堅合眾國境內常見的時區。"

#. Type: select
#. Choices
#: ../../tzsetup.templates:37
msgid ""
"Newfoundland, Atlantic, Eastern, Central, East-Saskatchewan, Saskatchewan, "
"Mountain, Pacific, Yukon, other"
msgstr ""
"Newfoundland, Atlantic, Eastern, Central, East-Saskatchewan, Saskatchewan, "
"Mountain, Pacific, Yukon, 其它"

#. Type: select
#. Description
#: ../../tzsetup.templates:38
msgid "The following are common time zones in Canada."
msgstr "以下為加拿大境內常見的時區。"

#. Type: select
#. Choices
#: ../../tzsetup.templates:47
msgid "East, West, Acre, DeNoronha, other"
msgstr "East, West, Acre, DeNoronha, 其它"

#. Type: select
#. Description
#: ../../tzsetup.templates:48
msgid "The following are common time zones in Brazil."
msgstr "以下為巴西境內常見的時區。"

#. Type: select
#. Description
#: ../../tzsetup.templates:48
msgid ""
"If you are in a different time zone, choose \"other\" to select from all "
"available time zones."
msgstr "如果您位於其它不同的時區，請選擇「其它」來在所有可用的時區中進行選擇。"

#. Type: boolean
#. Description
#: ../../tzsetup.templates:57
msgid "Are you in the ${zone} time zone?"
msgstr "您是否位於 ${zone} 時區？"

#. Type: boolean
#. Description
#: ../../tzsetup.templates:57
msgid "Based on your country, your time zone is probably ${zone}."
msgstr "根據您的國家，您的時區可能是 ${zone}。"

#. Type: select
#. Choices
#: ../../tzsetup.templates:62
msgid "${choices}, other"
msgstr "${choices}, 其它"

#. Type: select
#. Description
#: ../../tzsetup.templates:63
msgid "Select your time zone:"
msgstr "請選擇您的時區："

#. Type: select
#. Description
#: ../../tzsetup.templates:63
msgid ""
"Based on your country, you are probably in one of these time zones. If you "
"are not, choose \"other\" to select from all available time zones."
msgstr ""
"根據您的國家，您可能是位於以下時區之一。如果不是，請選擇「其它」來在所有可用"
"的時區中進行選擇。"

#. Type: select
#. Choices
#: ../../tzsetup.templates:69
msgid ""
"Africa, America, US, Canada, Asia, Atlantic Ocean, Australia, Europe, Indian "
"Ocean, Pacific Ocean, System V style time zones, None of the above"
msgstr ""
"非洲, 美洲, 美國, 加拿大, 亞洲, 大西洋, 澳洲, 歐洲, 印度洋, 太平洋, System V "
"格式時區, 以上皆非"

#. Type: select
#. Description
#: ../../tzsetup.templates:70
msgid "Area for your time zone:"
msgstr "您的時區所在的位置："

#. Type: select
#. Description
#: ../../tzsetup.templates:70
msgid "Pick the geographic area in which the time zone you desire is located."
msgstr "請指出您的時區所在的地理位置。"

#. Type: select
#. Description
#: ../../tzsetup.templates:76
msgid "Select a city or time zone:"
msgstr "請選擇一個城市或時區："

#. Type: select
#. Description
#: ../../tzsetup.templates:76
msgid ""
"Cities represent the time zone in which they are located, so you may choose "
"any city in the desired time zone."
msgstr ""
"這裡的城市只是代表了它們所在的時區，所以您可以選擇同一時區中的任一個城市。"

#. Type: boolean
#. Description
#: ../../tzsetup.templates:82
msgid "Is this information correct?"
msgstr "這些資訊正確嗎？"

#. Type: boolean
#. Description
#: ../../tzsetup.templates:82
msgid "Here is your selected time zone information."
msgstr "這是您所選擇的時區的資訊。"

#. Type: boolean
#. Description
#: ../../tzsetup.templates:82
msgid ""
" Local time is now:          ${tzdate}\n"
" Universal Time is now:      ${utdate}\n"
" Time zone is set to:        ${timezone}"
msgstr ""
" 現在的本地時間：            ${tzdate}\n"
" 現在的國際標準時間：        ${utdate}\n"
" 時區設定為：                ${timezone}"

#. Type: boolean
#. Description
#: ../../tzsetup.templates:82
msgid "If something looks wrong, you can go through the setup process again."
msgstr "如果有什麼地方不正確，您可以再次進行設定程序。"

#. Type: title
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:3
msgid "Apt configuration"
msgstr "Apt 設定"

#. Type: string
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:15
msgid "HTTP proxy information (blank for none):"
msgstr "HTTP Proxy 資訊（沒有時請留白）："

#. Type: string
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:15
msgid ""
"If you need to use a HTTP proxy to access the outside world, please enter "
"the proxy information here. Otherwise, leave this blank."
msgstr ""
"如果您需要使用 HTTP Proxy 來連接外部網路，請在這裡輸入 Proxy 的資訊。否則，直"
"接留白即可。"

#. Type: string
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:15
msgid ""
"The proxy information should be the standard form of \"http://[[user][:pass]"
"@]host[:port]\""
msgstr "Proxy 資訊的標準格式應該是 http://[[使用者][:密碼]@]主機名稱[:連接埠]"

#. Type: select
#. Choices
#: ../../apt-setup.templates:24
msgid "cdrom, http, ftp, filesystem, edit sources list by hand"
msgstr "光碟, http, ftp, 檔案系統, 手動修改安裝來源的列表"

#. Type: select
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:26
msgid "Archive access method for apt:"
msgstr "apt 讀取檔案的方式："

#. Type: select
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:26
msgid ""
"Please choose the method apt (the Ubuntu package management tool) should use "
"to access the Ubuntu archive."
msgstr "請選擇 apt (即 Ubuntu 套件管理工具) 用來存取 Ubuntu 檔案的方式。"

#. Type: select
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:26
msgid ""
"For example if you have an Ubuntu cd, select \"cdrom\", while if you plan to "
"install via an Ubuntu mirror, choose \"ftp\" or \"http\"."
msgstr ""
"例如，如果您的手上有 Ubuntu 光碟，就可以選擇 cdrom ，而如果您計劃藉由 Ubuntu "
"鏡像站來安裝，則可以選擇 ftp 或 http。"

#. Type: select
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:26
msgid "${note}"
msgstr "${note}"

#. Type: select
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:40
msgid "Mirror country:"
msgstr "鏡像站所在國家："

#. Type: select
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:40
msgid ""
"Select the country the mirror should be in. You should use a mirror in your "
"country or region if you do not know which mirror has the best Internet "
"connection to you."
msgstr ""
"請選擇檔案鏡像站所在的國家。如果您不知道您和哪個鏡像站之間的網路連線品質最"
"好，請使用位於您的國家或地區之內的鏡像站。"

#. Type: select
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:49
msgid "Choose the Ubuntu mirror to use:"
msgstr "請選擇所要使用的 Ubuntu 鏡像站："

#. Type: select
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:49
msgid ""
"Select the Ubuntu mirror apt should use. You should select a mirror that is "
"close to you on the net."
msgstr ""
"請選擇 apt 所要使用的 Ubuntu 鏡像站。您應該選擇一個在網路中離您最近的鏡像站。"

#. Type: string
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:55
msgid "Mirror hostname:"
msgstr "鏡像站主機名稱："

#. Type: string
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:55
msgid "Enter the hostname of the mirror from which Ubuntu will be downloaded."
msgstr "請輸入下載 Ubuntu 時所使用的鏡像站的主機名稱。"

#. Type: string
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:61
msgid "Mirror directory:"
msgstr "鏡像站目錄："

#. Type: string
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:61
msgid "Enter the directory in which the Ubuntu mirror is located."
msgstr "請輸入 Ubuntu 鏡像所在的目錄。"

#. Type: note
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:66
msgid "The directory you entered does not exist."
msgstr "您所輸入的目錄並不存在。"

#. Type: note
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:71
msgid "Mirror not found"
msgstr "找不到鏡像站"

#. Type: note
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:71
msgid ""
"The directory you entered does not contain a subdirectory named \"dists\", "
"so it doesn't seem to be an Ubuntu mirror."
msgstr ""
"您所輸入的目錄中並沒有包含一個名為 dists 的子目錄，所以它可能並不是一個 "
"Ubuntu 鏡像站。"

#. Type: note
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:77
msgid "CD-ROM missing"
msgstr ""

#. Type: note
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:77
msgid "Please insert a suitable CD."
msgstr ""

#. Type: string
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:85
msgid "CD-ROM device file:"
msgstr "CD-ROM 裝置檔："

#. Type: string
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:85
msgid ""
"This program was unable to auto-detect a CD-ROM drive, or there is no usable "
"CD in the drive."
msgstr "本程式無法自動偵測到光碟機，或者光碟機中並未放入任何可用的光碟片。"

#. Type: string
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:85
msgid ""
"Enter the device file to use to access your CD-ROM, and place an Ubuntu CD "
"in the drive."
msgstr "請輸入用來存取您的光碟機的裝置檔案，並在光碟機中放入一張 Ubuntu 光碟。"

#. Type: note
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:94
msgid "Non-Ubuntu CD-ROM detected"
msgstr "偵測到了非 Ubuntu 光碟"

#. Type: note
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:94
msgid "The CD-ROM drive contains a non-Ubuntu CD."
msgstr "光碟機中所放的並不是 Ubuntu 光碟。"

#. Type: boolean
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:100
msgid "Scan another CD?"
msgstr "掃描另一張光碟嗎？"

#. Type: boolean
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:100
msgid ""
"If you have another Ubuntu CD (for example, the second in a two CD set), you "
"should insert and scan it now."
msgstr ""
"如果您還有其它的 Ubuntu 光碟 (例如，雙片裝光碟組中的第二張)，請將其放入並立即"
"進行掃描。"

#. Type: boolean
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:107
msgid "Use restricted software?"
msgstr "使用 restricted 軟體嗎？"

#. Type: boolean
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:107
msgid ""
"Some restricted software has been made to work with Ubuntu. Though this "
"software is not at all a part of Ubuntu, standard Ubuntu tools can be used "
"to install it. This software has varying licenses which may prevent you from "
"using, modifying, or sharing it."
msgstr ""
"有些 restricted 軟體也能和 Ubuntu 搭配運作。儘管 Ubuntu 並不包含這些軟體，但"
"還是可以使用標準的 Ubuntu 工具來安裝它們。這些軟體都有其不同的使用許可權，可"
"能會禁止您使用、修改或將它們分享出來。"

#. Type: boolean
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:107
msgid "Please choose whether you want to have it available anyway."
msgstr "請您選擇是否無論如何還是要使用它們。"

#. Type: boolean
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:118
msgid "Use contrib software?"
msgstr "使用 contrib 軟體嗎？"

#. Type: boolean
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:118
msgid ""
"Some additional software has been made to work with Ubuntu. Though this "
"software is free, it depends on non-free software for its operation. This "
"software is not a part of Ubuntu, but standard Ubuntu tools can be used to "
"install it."
msgstr ""
"有些額外的軟體也能和 Ubuntu 搭配運作。儘管這些軟體其本身是自由軟體，但它們在"
"執行時會相依於其它的 non-free 軟體。Ubuntu 並不包含這些軟體，但還是可以使用標"
"準的 Ubuntu 工具來安裝它們。"

#. Type: boolean
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:129
#, fuzzy
msgid "Use universe software?"
msgstr "要使用 non-free 軟體嗎？"

#. Type: boolean
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:129
#, fuzzy
msgid ""
"Some additional software has been made to work with Ubuntu. This software is "
"free and, though it is not a part of Ubuntu, standard Ubuntu tools can be "
"used to install it."
msgstr ""
"有些額外的軟體也能和 Ubuntu 搭配運作。儘管這些軟體其本身是自由軟體，但它們在"
"執行時會相依於其它的 non-free 軟體。Ubuntu 並不包含這些軟體，但還是可以使用標"
"準的 Ubuntu 工具來安裝它們。"

#. Type: boolean
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:139
#, fuzzy
msgid "Use backported software?"
msgstr "使用 contrib 軟體嗎？"

#. Type: boolean
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:139
msgid ""
"Some software has been backported from the Ubuntu development tree to work "
"with this release of Ubuntu. Although this software has not gone through "
"such complete testing as that contained in the release, it includes newer "
"versions of some applications which may provide useful features."
msgstr ""

#. Type: boolean
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:139
msgid ""
"Please choose whether you want this software to be made available to you."
msgstr "請您選擇是否想要使用這些軟體。"

#. Type: note
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:149
msgid "Failed to access the Ubuntu archive"
msgstr "無法存取 Ubuntu 檔案"

#. Type: note
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:149
msgid ""
"While trying to access the Ubuntu archive using the information you "
"provided, the Ubuntu package management tool, apt, returned the following "
"error. The questions will be asked again."
msgstr ""
"當試著藉由您所提供的資訊來存取 Ubuntu 檔案時，Ubuntu 套件管理工具，apt，傳回"
"了以下的錯誤訊息。因此相關問題將會再詢問一次。"

#. Type: boolean
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:158
msgid "Add another apt source?"
msgstr "是否要新增其它的 apt 來源？"

#. Type: boolean
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:158
msgid ""
"${MESSAGE}. However, you may want to add another source to apt, so it can "
"download packages from more than one location."
msgstr ""
"${MESSAGE}。然而，或許您還想替 apt 新增其它來源，來讓它可以從多個位置下載套"
"件。"

#. Type: select
#. Choices
#: ../../apt-setup.templates:164
msgid "edit, revert to backup"
msgstr "編輯, 從副本中回復"

#. Type: select
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:165
msgid "What do you want to do?"
msgstr "您想做什麼呢？"

#. Type: select
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:165
msgid ""
"The entries you added in sources.list (the file defining package sources for "
"apt) seem to be incorrect. Here is the error message from apt:"
msgstr ""
"您在 sources.list (該檔案是用來定義 apt 的套件來源) 所新增的項目似乎並不正"
"確。這是由 apt 所傳回的錯誤訊息："

#. Type: select
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:165
msgid ""
"A backup of the sources.list was made before you edited it. You may either "
"revert to that backup or edit the existing file and fix it."
msgstr ""
"在您編輯 sources.list 之前，已建立了一份 sources.list 的副本。您可以直接從該"
"副本中回復或是編輯並修復現有的檔案。"

#. Type: boolean
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:177
msgid "Download software from the Internet?"
msgstr ""

#. Type: boolean
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:177
#, fuzzy
msgid ""
"Ubuntu provides additional software and timely security updates via the "
"Internet. These updates may be tracked each time you upgrade your system. If "
"you have a connection to the Internet, this is generally a good idea."
msgstr ""
"Ubuntu 藉由 security.ubuntu.com 網站來提供及時的安全更新。每次您升級系統時都"
"可以進行這些更新。如果您已連接到網際網路，這往往是個不錯的建議。"

#. Type: note
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:184
#, fuzzy
msgid "Cannot access network updates"
msgstr "無法存取安全更新檔"

#. Type: note
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:184
#, fuzzy
msgid ""
"The software archive at ${site} couldn't be accessed, so those updates will "
"not be made available to you at this time. You may want to investigate this "
"later."
msgstr ""
"無法存取 security.ubuntu.com 上的安全更新檔，所以此刻您是無法使用這些更新的。"
"您或許想稍後再進行檢查。"

#. Type: note
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:184
#, fuzzy
msgid ""
"Commented out entries for ${site} have been added to the bottom of the /etc/"
"apt/sources.list file."
msgstr ""
"已把加上註解的 security.ubuntu.com 項目附加至 /etc/apt/sources.list 檔案的底"
"端。"

#. Type: note
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:184
msgid "The error message returned by apt:"
msgstr "apt 所傳回的錯誤訊息："

#. Type: note
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:184
msgid "${apt_error}"
msgstr "${apt_error}"

#. Type: title
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:198
#, fuzzy
msgid "Configuring apt..."
msgstr "設定 apt"

#. Type: title
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:206
msgid "Setting up primary installation repository..."
msgstr ""

#. Type: title
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:210
msgid "Testing primary installation repository..."
msgstr ""

#. Type: title
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:214
msgid "Setting up network repository..."
msgstr ""

#. Type: title
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:218
msgid "Testing network repository..."
msgstr ""

#. Type: title
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:222
#, fuzzy
msgid "Setting up security update repository..."
msgstr "是否使用來自 security.debian.org 的安全更新？"

#. Type: title
#. Description
#: ../../apt-setup.templates:226
#, fuzzy
msgid "Testing security update repository..."
msgstr "是否使用來自 security.debian.org 的安全更新？"

#, fuzzy
#~ msgid "Installing popularity-contest"
#~ msgstr "安裝所選取的套件"

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "Simply trying to install those packages (or a slightly different set of "
#~ "packages) again may work around the problem, or at least move the "
#~ "installation process along a little further. You will now enter aptitude, "
#~ "a package management frontend, which will give you the opportunity to do "
#~ "this."
#~ msgstr ""
#~ "直接試著再重新安裝這些套件 (或者在套件的組合上稍作變化) 也許就能解決問題，"
#~ "或者至少將此安裝步驟往後挪一些。必要時，您可以稍後再回到 選取套件 這個步"
#~ "驟，然後再試一次。"

#~ msgid "Debian base system configuration"
#~ msgstr "Debian 的 Base System 設定作業"

#~ msgid "Welcome to your new Debian system!"
#~ msgstr "歡迎進入新的 Debian 系統！"

#~ msgid "Thank you for choosing Debian!"
#~ msgstr "非常感謝您選擇了 Debian ！"

#~ msgid ""
#~ "Setup of your Debian system is complete. You may now login at the login: "
#~ "prompt."
#~ msgstr "Debian 系統的設定作業已經完成。您現在就可以在 login: 下進行登入了。"

#~ msgid "stable, unstable, testing"
#~ msgstr "stable, unstable, testing"

#~ msgid "Debian distribution to use:"
#~ msgstr "所要使用的 Debian 發行版本："

#~ msgid ""
#~ "Debian comes in several flavors. Stable is well-tested and rarely "
#~ "changes. Unstable is untested and frequently changing. Testing is a "
#~ "middle ground, that receives many of the new versions from unstable if "
#~ "they are not too buggy."
#~ msgstr ""
#~ "Debian 同時存在多個版本。Stable 是經過嚴密測試，很少更動的版本。Unstable "
#~ "是沒有經過什麼測試，變動非常頻繁的版本。Testing 則是位於中間地帶，通常是"
#~ "從 Unstable 中接收一些沒太多問題的新版套件。"

#~ msgid "Please choose which version of Debian you wish to install."
#~ msgstr "請選擇您所要安裝的 Debian 版本。"

#~ msgid ""
#~ "Please choose the method apt (the Debian package management tool) should "
#~ "use to access the Debian archive."
#~ msgstr "請選擇 apt (即 Debian 套件管理工具) 用來存取 Debian 檔案的方式。"

#~ msgid ""
#~ "For example if you have a Debian cd, select \"cdrom\", while if you plan "
#~ "to install via a Debian mirror, choose \"ftp\" or \"http\"."
#~ msgstr ""
#~ "例如，如果您的手上有 Debian 光碟，就可以選擇 cdrom ，而如果您計劃藉由 "
#~ "Debian 鏡像站來安裝，則可以選擇 ftp 或 http。"

#~ msgid "Choose the Debian mirror to use:"
#~ msgstr "請選擇所要使用的 Debian 鏡像站："

#~ msgid ""
#~ "Select the Debian mirror apt should use. You should select a mirror that "
#~ "is close to you on the net."
#~ msgstr ""
#~ "請選擇 apt 所要使用的 Debian 鏡像站。您應該選擇一個在網路中離您最近的鏡像"
#~ "站。"

#~ msgid ""
#~ "Enter the hostname of the mirror from which Debian will be downloaded."
#~ msgstr "請輸入下載 Debian 時所使用的鏡像站的主機名稱。"

#~ msgid "Enter the directory in which the Debian mirror is located."
#~ msgstr "請輸入 Debian 鏡像所在的目錄。"

#~ msgid ""
#~ "The directory you entered does not contain a subdirectory named \"dists"
#~ "\", so it doesn't seem to be a Debian mirror."
#~ msgstr ""
#~ "您所輸入的目錄中並沒有包含一個名為 dists 的子目錄，所以它可能並不是一個 "
#~ "Debian 鏡像站。"

#~ msgid ""
#~ "Enter the device file to use to access your CD-ROM, and place a Debian CD "
#~ "in the drive."
#~ msgstr ""
#~ "請輸入用來存取您的光碟機的裝置檔案，並在光碟機中放入一張 Debian 光碟。"

#~ msgid "Non-Debian CD-ROM detected"
#~ msgstr "偵測到了非 Debian 光碟"

#~ msgid "The CD-ROM drive contains a non-Debian CD."
#~ msgstr "光碟機中所放的並不是 Debian 光碟。"

#~ msgid ""
#~ "If you have another Debian CD (for example, the second in a two CD set), "
#~ "you should insert and scan it now."
#~ msgstr ""
#~ "如果您還有其它的 Debian 光碟 (例如，雙片裝光碟組中的第二張)，請將其放入並"
#~ "立即進行掃描。"

#~ msgid "Use non-free software?"
#~ msgstr "要使用 non-free 軟體嗎？"

#~ msgid ""
#~ "Some non-free software has been made to work with Debian. Though this "
#~ "software is not at all a part of Debian, standard Debian tools can be "
#~ "used to install it. This software has varying licenses which may prevent "
#~ "you from using, modifying, or sharing it."
#~ msgstr ""
#~ "有些 non-free 軟體也能和 Debian 搭配運作。儘管 Debian 並不包含這些軟體，但"
#~ "還是可以使用標準的 Debian 工具來安裝它們。這些軟體都有其不同的使用許可權，"
#~ "可能會禁止您使用、修改或將它們分享出來。"

#~ msgid ""
#~ "Some additional software has been made to work with Debian. Though this "
#~ "software is free, it depends on non-free software for its operation. This "
#~ "software is not a part of Debian, but standard Debian tools can be used "
#~ "to install it."
#~ msgstr ""
#~ "有些額外的軟體也能和 Debian 搭配運作。儘管這些軟體其本身是自由軟體，但它們"
#~ "在執行時會相依於其它的 non-free 軟體。Debian 並不包含這些軟體，但還是可以"
#~ "使用標準的 Debian 工具來安裝它們。"

#~ msgid "Failed to access the Debian archive"
#~ msgstr "無法存取 Debian 檔案"

#~ msgid ""
#~ "While trying to access the debian archive using the information you "
#~ "provided, the Debian package management tool, apt, returned the following "
#~ "error. The questions will be asked again."
#~ msgstr ""
#~ "當試著藉由您所提供的資訊來存取 Debian 檔案時，Debian 套件管理工具，apt，傳"
#~ "回了以下的錯誤訊息。因此相關問題將會再詢問一次。"

#~ msgid "Use security updates from security.debian.org?"
#~ msgstr "是否使用來自 security.debian.org 的安全更新？"

#~ msgid ""
#~ "Debian provides timely security updates via the website security.debian."
#~ "org. These updates may be tracked each time you upgrade your system. If "
#~ "you have a connection to the Internet, this is generally a good idea."
#~ msgstr ""
#~ "Debian 藉由 security.debian.org 網站來提供及時的安全更新。每次您升級系統時"
#~ "都可以進行這些更新。如果您已連接到網際網路，這往往是個不錯的建議。"

#~ msgid "Cannot access security updates"
#~ msgstr "無法存取安全更新檔"

#~ msgid ""
#~ "The security updates on security.debian.org couldn't be accessed, so "
#~ "those updates will not be made available to you at this time. You may "
#~ "want to investigate this later."
#~ msgstr ""
#~ "無法存取 security.debian.org 上的安全更新檔，所以此刻您是無法使用這些更新"
#~ "的。您或許想稍後再進行檢查。"

#~ msgid ""
#~ "Commented out entries for security.debian.org have been added to the "
#~ "bottom of the /etc/apt/sources.list file."
#~ msgstr ""
#~ "已把加上註解的 security.debian.org 項目附加至 /etc/apt/sources.list 檔案的"
#~ "底端。"

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "This program will now walk you through the process of setting up your "
#~ "newly installed system. It will start with the basics -- time zone "
#~ "selection and adding a user, and then progress to installing additional "
#~ "software to tune this new Ubuntu system to your needs."
#~ msgstr ""
#~ "本程式現在將要帶領您進行新系統的設定作業。設定作業將從最基本的開始 -- 選擇"
#~ "時區、設定 root 密碼並新增使用者﹔之後再安裝一些額外的軟體來調整這個新的 "
#~ "Ubuntu 系統以符合您的需求。"

#~ msgid "Software selection method:"
#~ msgstr "軟體選取方式："

#~ msgid ""
#~ "You can choose more software to be installed to customize the computer "
#~ "for your particular needs. The following methods are available to select "
#~ "software to install."
#~ msgstr ""
#~ "您可以選擇更多的軟體來進行安裝，同時設定您的電腦系統以配合您的個別需求。以"
#~ "下方式可以用來選取所要安裝的軟體。"
